<deck name="20 000 lieues sous les mers"><fields><rich-text name='Front' sides='11'></rich-text><rich-text name='Back' sides='01'></rich-text></fields><cards><card><rich-text name='Back'><p>"Au récit que je fais de cette excursion sous les eaux, je sens bien que je ne pourrai être vraisemblable ! Je suis l'historien des choses d'apparence impossible qui sont pourtant réelles, incontestable. Je n'ai point rêvé. J'ai vu et senti !" C9 P2</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Citation qui montre que" Aronnax est subjugué et que ses sensations sont en overdose</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>"Curieuse anomalie, bizarre élément, a dit un spirituel naturaliste, où le règne animal fleurit, et où le règne végétal ne fleurit pas !"</p>
<p>C17 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>"Curieuse anomalie ..................................... où le règne animal ne fleurit pas !"</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>Mélange registre animal / végétal</p>
<p>"Le corail est un ensemble d'animalcules, réunis sur un polypier de nature cassante et pierreuse. Ces polypes ont un générateur unique qui les a produits par bourgeonnement, et ils possèdent une existence propre, tout en participant à la vie commune"</p>
<p>C24 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>"Le corail est un ensemble d'animalcules, ..., tout en participant à la vie commune"</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>Entre 1866 et 1867, le voyage DANS LE NAUTILUS dure 10 mois (et dans l'Abraham Lincoln de juillet à novembre)</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Quand se passe le roman ?</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>" Voilà bien les savants, dit le capitaine, ils ne savent pas" C8, P2</p>
<p>"Mais vous ne savez pas tout, vous n'avez pas tout vu" C10, P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Citation qui montre que Aronnax ne sait pas alors que Nemo si</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>La Scotia est abîmé (fleuron des navires Cunard)</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Nom du bateau qui s'échoue à cause du Nautilus Chapitre 1 partie 1</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>"La mer est tout ! Elle couvre les sept dixième du globe terrestre. Son souffle est pur et sain. C'est l'immense désert où l'homme n'est jamais seul, car il sent frémir la vie à ses côtés. La mer n'est que le véhicule d'une surnaturelle et prodigieuse existence ; elle n'est que mouvement et amour ; c'est l'infini vivant, omme l'a dit un de vos poètes"</p>
<p>C10 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Citation qui montre l'amour de Nemo pour la mer + personnification</p>
<p>"La mer est tout ! ..."</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>"Voyez cet océan, monsieur le professeur, n'est-il pas doué d'une vie réelle ? N'a-t-il pas ses colères et ses tendresses ? Hier, il s'est endormi comme nous, et la voilà qui se réveille après une nuit paisible !" C18 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Personnification de l'océan par Nemo</p><p>".... n'est-il pas doué d'une vie réelle ? N'a-t-il pas ses colères et ..."</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>Ils sont à 300 milles des côtes Japonaises</p>
<p>"C'est aujourd'hui 8 novembre, à midi, que commence notre d'exploration sous les eaux" C14 P1</p>
<p><br/></p>
<p><br/></p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Quand commence le voyage sous marin avec le nautilus + Citation</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>"Le monstre devint à la mode" C1 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Impact dans la culture du "monstre" au début du livre : citation</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>Mobilis in Mobili - C9 P1</p>
<p>Nemo essaye de se rapprocher du mouvement de la Nature, il suit la mère Nature. Il parle de "nourrisse prodigieuse, inépuisable" C10 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Devise du capitaine Nemo</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>Approche positive. La première approche sensorielle est le goût. On voit que Aronnax ne sait pas tout</p><p>"Parmi les mets qui nous furent servis, je reconnus divers poissons délicatement apprêtés ; mais, sur certains plats, excellents d'ailleurs, je ne pus prononcer, et je n'aurais même su dire à quel règne, végétal ou animal., leur contenu appartenait." C8 P1</p><p><br/></p><p>"Délicatement apprêté" montre qu'il faut travailler la nature pour l'utiliser (chez les humains)</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Quelle est le premier sens qu'on découvre dans le bouquin ? Donne une citation.</p></rich-text></card><card><rich-text name='Back'><p>Il ouvre la fenêtre, C'est là que la vue apparaît :</p>
<p>"La mer était distinctement visible dans un rayon d'un mille autour du Nautilus. Quel spectacle ! Quelle plume le pourrait décrire ! Qui saurait peindre les effets de la lumière à travers ces nappes transparentes, et la douceur de ses dégradations successives jusqu'aux couches inférieures et supérieures de l'Océan !" C14 P1</p></rich-text><rich-text name='Front'><p>Quand les décriptions VISUELLES apparaissent vraiment ? + Citation (ouverture du panneau du Nautilus)</p></rich-text></card></cards></deck>